Bonjour peter,
[soyez connecté à internet sinon erreur parceque j'initialise mes liens dans validation.php avec curl et ses liens sont en ligne de même que le token]
[tou ce que je raconte en bas n'est que des détails afin que vous voyez comment j'ai fait.sinon juste download le zip;
dezipper dans wamp server et lancé dans le navigateur et puis acceder à localhost/nom_projet/pages/validation.php; cliquer sur payer et payer avec le user test
peter89@yahoo.fr dont le password est 00000000. vous serez redirigé vers process.php]


comme vous le constaterez, j'ai réalisé le système de paiement paypal en natif php
je n'ai plus utilisé le framework symfony2
en effet le KNPBUNDLE de symfony incluant le process paypal de symfony est disponible pour symfony 3 (ce qui me demande de faire totalement une migration de mon projet
vers symfony3 avec toutes les modifs necessaires).
j'ai donc opté pour un projet php natif sur wamp server
une fois que vous aurez acceder à l'adresse localhost/nom_projet_local/pages/validation.php, vous cliquerez sur le bouton payer et vous serez des lors redirigé vers paypal
le traitement aassocié à paypal est dans ce validation.php
j'ai utilisé l'API NVP  Paypal Express Checkout et de plus j'ai toujours utilisé le même template que pour le projet LinksGate
// ma démarche a été la suivanter
1----création d'un compte sur paypal.com
2----une fois le compte crée je me connecte sur developper.paypal.com
3----je peux donc accéder à la sandbox de paypal dont vous me parliez et cette dernière me propose de créer des testAccount
4---- je crée un test account me permettant d'être vendeur et un test account me permettant d'être achèteur
5---- je crait le code php me permettant de payer via le bouton payer sur validation.php
6---- j'utilise la méthode SetExpressCheckout pour contacter l'api nvp  citée ci-dessus
7---- par la suite une fois que l'utilisateur clicque sur payer il est redirigé vers paypal où il peut payer ses produit avec le compte peter89@gmail.com
8----le paiement une fois effectué paypal renvoit les infos de paiement vers process.php et je recupère juste ces infos de paiement via la méthode GEtExpressCheckoutDettails
//deploiement sur votre serveur wamp
le code posté sur gitlab manque quelques images que j'ai utilisé et mon dossier font contenant mes diverses polices que je vous envoie par  mail:
la hiérarchie des repertoires dans votre wamp sera la suivante:
NOM_PROJET(à vous de choisir et placer dans www de wamp server, pas besoin de symfony.phar)
|_les dossiers pages, layout et css sont au même niveau de la hierarchie
//////le reste devrait marcher, mais le plus important c'est la page validation.php où il y'a le bouton payer/////
voilà un système de paiement approximatif et je profite pour vous dire merci car ce travail m'a permi d'aborder paypal que j'évitais depuis
                             cordialement, james wafo